夫婦被公安暴力抓走 稚女哭喊要爸媽

2018年05月20日

夫婦被公安暴力抓走 稚女哭喊要爸媽

■謝燕益助記者取回記者證同遭暴力對待。now新聞畫面

謝律師對本報表示，聽證會後他又被國保以妨礙公務為由抓走，「出來後我才知道，我妻子得知我被帶走後向公安要手續，結果被強制抓進派出所內，並被反銬起來。我那年僅兩歲的女兒，一天中目睹爸爸媽媽被警察暴力抓走，女兒兩次哭喊要爸爸和媽媽！」

謝妻一直投身抗爭

謝律師表示，聽證會前曾勸妻子原珊珊不要帶孩子去，「她不聽，說這不是為了我們一個人、一個家庭的權利」。「是的，當香港記者被抓、被打時，她不顧一切去救濟記者痛斥作惡者，整個現場的視頻大部分是她拍的，並且她沒有停歇過抗爭！」

早在2015年709大抓捕謝燕益被帶走後，謝妻就帶着出生剛幾個月的女兒，和709被失蹤律師的家屬，包括王全璋的妻子李文足、李和平的妻子王峭嶺，以及謝陽的妻子陳桂秋等，開始「尋找親人」的上訪之路。這次香港記者被打事件，她又挺身而出公開接受外媒採訪，還原事件。

「我被警察抓走時，聽到女兒在身後哭着喊爸爸。所以警察押我返聽證會現場時，我表示要看望我妻子和女兒再說，他們堵着我，不讓我到大門外去，我說即使不講法律，講人道也要讓我先看妻女！我自行走到大門口見到了妻子和女兒，才稍放下心來。」謝律師說。

《蘋果》記者

上一則
還原港記者採訪聽證會被打過程 律師斥公安流氓手段掩惡行

下一則
記協轟公安混淆視聽 斥林鄭是非不分

等睇一班五毛生滋狗話抗爭者都係一班無業失敗者

香港人：
2個攪事者抵鎖

中國共產黨 我屌你老母

天滅支匪